黃乃共：中大有開明的良好傳統，不會追究這些事

黃乃正設法加碼籌二千萬元，卻遇上不利時勢，「院長負責籌款，好慘，左中右人士都是我的籌款對象，有人會單單打打，說『學生住帳幕得啦，住甚麼宿舍！』佔領運動後，好大代溝。」黃乃正六九年入讀中大，主修化學，典型書獃子，整天待在實驗室，但七十年代中文運動和保釣運動他都有參加罷課、維園集會。他認為：「學生不搞事，就沒有向上動力。老人家看不順眼後生仔，代代如是。」

佔領運動期間，新亞水塔垂掛一幅「我要真普選」標語，黃乃正和沈祖堯都沒過問，「（中大校董會主席）鄭海泉年輕時一樣激，一樣瞓街抗議，中大有開明的良好傳統，不會追究這些事。」

但會敏感

呢啲真係典型廢老懶開明
好地地就話好欣賞年輕人乜乜柒柒
但一郁到佢嘅利益就即刻屌鳩你廢青

此一時彼一時

精神分裂！